【慈黃區師傅山下】低調置業討論區（176）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為181.58），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/01公佈,，中原城市領先指數181.58，按周升0.34%

留名

就好似樓爆會毫無先兆

諗起都爽

lm

Amazon US買嘅原生Android 7.1.2，NewPal H96pro+ 32GB storage/3GB Ram，兼容度好好，我有部，連運費7嚿幾港幣，如果要平就淘佬，不過好多改過亦改得唔好，兼容度一般，如果主要播4K file，我都係建議貴啲買Egreat A5/A10，有8、9成4K碟機質素

另外海美迪我用過都幾好，就係系統舊冇得升級，最好買6.0安卓系統以上，有google 認證就好啲，兼容度好好多

唔好意思，承接上個POST，咩係TOM BOY花園?

double

【首度招標】嘉熙推兩伙816呎戶 周日招標1小時
文章日期：2018年6月6日 22:28

嘉華（0173）大埔白石角嘉熙，繼上周六首輪沽淸238伙後，今日上載新銷售安排，於周日(6月10日)推出2座7、10樓B室招標，單位實用面積皆為816方呎，於當日正午12時至下午1時招標。

九龍灣上車樂園
不過都貴曬了

下次舉牌拍賣添

再退一步宏光樓

唔該哂遲巴

其實我有D想睇下淘大，都係貪個度方便，同博升值，但一房都捱近6球好貴

有請快銀巴講兩句
同場加映炭巴聲音導航
心動不如行動

乜都6球，唔通剩返唐樓同劏房？

留名啊

中電有新promo, 任何地方買新電磁爐 或新熱水爐，keep單有電費回贈

花滿樓:
2018/2019家電獎賞計劃 - 中電

花滿樓:
「新入伙」住宅客戶可享高達$400獎賞#

住宅客戶凡購買任何電熱水爐 (供應沐浴用) 或雙頭 IC電磁爐 / 單頭IC電磁爐 (2千瓦或以上) ，可享高達$400/ $300奬賞#！

申請「新入伙」獎賞計劃，憑購買收據及保用證（或送貨單）的正副本，親臨中電「綠適天地」或任何一間中電客戶服務中心，登記奬賞！

下櫃一定要有85cm高，先放到歐洲標準60x60 的洗衣機/乾衣機/洗碗機
加埋台面石，你預約90cm，全家高/矮人另計

唔該哂咁多位師兄，我其實之前睇過德寶，但見間間都勁大個窗台好ON9，我波士唔係好鐘意。

多謝意見。

一俾銀行call loan割皮包都搞唔掂

麗晶好格zi

新手首置想請教下 如果想買利奧 600萬內 又想借MC 但睇到MC話貸款日起計12個月內要新樓落成咁，但樓書話10月底先落成，咁我係咪會借唔到MC

而家已經係六月

你可以去問下個經紀，發展商俾唔俾你拖到10月先上會囉

Sor 打少左 佢利x坊。凱x 樓書寫2019年10月底

應該係計你個正式成交日期 如果正式成交日期係今年十月 就應該可以

買華碩router flash merlin絕冇問題

希望係 要打去按保問下 好唔安心

麗晶去啟德站都要一段距離

有無日本嘅台?
Pro 同唔Pro 有咩分別?

有時會有，個Fluxus TV有日本台，部份死link，但低清

free版只可存5個list，有廣告，付費版無限冇廣告，可自動重連，廿蚊港幣支持吓

source自己揾，會死，又未必成日，有啲list我用咗半年都得，呢個Fluxus TV list有人維護更新嘅，應該長期用得

HKAB HKD Interest Settlement Rates

銀行準備加息了 樓爆了

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 7/6/2018.
Maturity HKD Interest
Settlement Rate

Overnight 0.74929
1 Week 0.80750
2 Weeks 0.90679
1 Month 1.30242
2 Months 1.59054
3 Months 1.91893
6 Months 2.03714
12 Months 2.36357

Android TV就得，喺電視機裡面個Play Store install

岩岩屎忽痕又J估價

又升3皮

差2皮到7球

就黎比首期律師 有d驚

挪用3500萬客款 師爺今判刑

被告莊鴻石監守自盜，承認詐騙罪，收押至今午判刑。

【本報訊】律師行「師爺」替客戶處理樓宇買賣合約期間，覷準公司的會計部內制度之漏洞，在三年來藉此挪用六十七名客戶共逾三千五百萬元，以「數冚數」方式償還其賭債，最終因有受影響客戶到律師行追數才揭發事件。惟事件因他一人的犯罪，卻禍及多方無辜人士，當中包括律師行兩名合夥人因此丟了公司外，更被吊銷專業執照並要申請破產；可憐客戶則因錯失買樓機會，現時仍要「捱貴租」。涉案五十五歲被告莊鴻石昨於高院承認三項詐騙罪，至今日判刑。

事發於一三至一六年間，被告當時受聘於案中的「鄭振忠楊嘉銘律師行」任契約文員（即「律師行師爺」）。案中受影響客戶年齡介乎卅三至七十九歲，被挪用款項逾三千五百萬元，實際損失亦逾一千萬元。

為還賭債犯案 隱瞞有案底

案情指被告於○九年加入該律師行，他發現會計部不會核對入數人的身份，亦會按照被告的指示開出支票，加上有客戶會讓被告代為在支票上寫上收款人名稱，被告便覷準這些漏洞，在三年來不斷挪用客戶暫託於律師行用以支付樓價或印花稅的款項。直至一六年八月有客戶上來追數而揭發，被告被質問下向合夥人坦認犯案。

辯方昨求情指，被告九七年後收入大減致債台高築，他期望以小博大還債而沉迷賭博。辯方坦言被告加入律師行時，已欠債達百萬元，而且他還向僱主隱瞞他在○七年因串謀詐騙而被判監四個月的案底。辯方強調被告在「爆煲」後即向僱主坦白，讓他鬆一口氣，因為他一直承受的壓力終可獲「解脫」。辯方又指事件對被告家人，特別是他仍在學的女兒有十分大的衝擊，希望法官考慮。

兩合夥人被吊銷執照申破產

惟法官張慧玲認為，事件對受影響的受害客戶，甚至是兩名合夥人的衝擊影響更大，更需要正視。法官透露，案中受害的客戶各有不同的「慘況」，有人因退休金被挪用而令退休計劃泡湯、有人想幫子女置業最終不成、有人為免交易告吹而四處撲款、有人則錯失買樓機會，在物業市場持續上升下只能租樓住；當中有人事後更出現情緒心理問題。

另外因為案中律師行被接管，兩名合夥人丟了公司外，更被吊銷專業執照並要申請破產，對兩名屬專業人士的合夥人來說，所蒙受的更是非常嚴重的後果。

張官明言，律師行若一早知悉被告有不誠實案底，要聘用他處理大量金錢的職位時，定必會小心考慮；惟被告卻隱瞞案底，無疑這是本案加重罪責的因素。

問banker la

柏蔚山都賣曬
間間過千萬
究竟個市場購買力幾時先見到底

買埋呢轉應該樓爆嫁喇

Hi 鏟草巴，好耐無見la

放棄左買樓 又追唔切post
住係慈黃區 入黎睇下

點解放棄啊剷草巴

想租樓日日賺

等公務員綠表算

講到尾係我比唔夠信心我女人 無得怪人
只可以自己再努力d

阿爺

[quote]

咩apps黎

集氣

上一頁下一頁
【富貴買家】豪客連辣稅2145萬 購凱旋門400呎戶 (15:00)

文章日期：2018年6月7日

市區一房單位向來有價有市，土地註冊處資料顯示，九龍站凱旋門觀星閣低層B室，實用400方呎，上月以1650萬元售出，實呎41250元，呎價及成交價均創屋苑一房單位新高，而買家以偉東集團有限公司名義作登記，意味要付樓價三成作買家印花稅BSD及雙倍印花稅DSD，涉及稅款約495萬元，即新家入市總成本為2145萬元。據悉，原業主早於2009年以606萬元購入單位，現帳面獲利1044萬元，賺幅1.7倍。

我又玩下先

97既樓都番到家鄉啦 本多長hold終勝

一手QQ用作廁櫃+廚櫃+床架+衣櫃 咁就冇左了

匯豐

唔好提 我3蚊震走左

我想講我3手 6成 都係中0手 DAMN

想問一問 銀行職員同我講 唔係一定要用hkmc 而家其實仲有arch 同 qpe 做按保 有無清用過？？

好想轉工 但未上到會 呢種感覺真是爽死

港匯急升，現貨美電新報7.8446。

港元拆息普遍上升，與供樓利率相關的一個月拆息急升至逾1.3厘，創4月底後逾一個月高位；三個月拆息升穿1.9厘關，新報1.91893厘，創近十年高；六個月拆息升穿2厘關，亦創近十年高。

個個都罪大9000
只打fifa nba, 7000 夠唔夠做

加息

Why not

好似罪大就一定 9000

無話要求咩quality，點會玩唔到，7000 not support ps4 ？

靠父幹姐 一定係

"明顯"

恭喜啦
而家屯門屋苑式好多都叫到起碼500萬

恭喜恭喜

恭喜 有個善解人意嘅另一半真係好重要

請問係咪drawdown loan 果日先係叫正式上會
簽左offer紙都未算係?

洪水橋巴打有無食過

gg

屌屌屌，食過

呢排做嘢太忙無追post又無留意成交
啱啱一睇嚇死 好多單成交三細仲要中層掂緊六球

慈山山區居屋lm
網上估價銀行相差百幾萬

陳黃葉

Congrats

琴日睇樓，叠茵庭五座中層開五百九 cls

七國咁亂

我8:40 朗屏上 未算好迫

搵食行遠啲

[member我大貓借450 都係得1.8回 叫佢比1.85都話無 [/member]

新盤UPDATES：北角柏蔚山加推100伙 (20:45)

【東網專訊】新盤氣氛保持熱鬧。新世界發展（00017）北角柏蔚山加推100伙，部分單位提價約8%。另新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO第2C期命名PARK YOHO Milano，料於7月初以現樓形式推出。

●柏蔚山首推一房戶 折實最貴達二千萬
新世界發展（00017）旗下柏蔚山銷情理想，發展商剛再提價加推5號價單共100伙，包括首度推出一房戶，實用面積由548方呎起，當中3座25樓A室一房連儲物房單位，實用面積655方呎，折實售價高達1,952.8萬元。
是次部分單位提價約8%，整批單位價單平均呎價38,362元，折實平均呎價30,690元，折實售價由1,434.3萬元至6,769.2萬元，呎價25,698至45,225元。
項目首輪銷售近沽清，套現約58億元，為今年首輪銷售套現金額最高新盤，平均成交價逾2,400萬元。今日再沽出最後一伙可售三房一套戶，為3座27樓C室，實用面積798方呎，成交價為27,43.8萬元，呎價為34,383元，項目累售238伙，佔可售單位約96%。
發展商料短期內上載銷售安排，預料最快下周展開次輪銷售。

●PARK YOHO Milano擬下月初開售
新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下元朗錦田北PARK YOHO第2C期命名PARK YOHO Milano，已取得入伙紙，極有機會7月初與大埔雲滙第1期雙盤齊發。集團一向市價開盤，該項目入伙以來備受客戶稱譽。
新地代理總經理陳漢麟稱，今期由5座物業組成，提供538伙，將以現樓形式發售，設有大量現樓示範單位，本月率先進行連串路演。
他透露，項目標準戶間隔由最細開放式至三房不等，實用面積250多至900餘方呎，開放式至兩房約佔7成，亦設連平台或天台特色戶。樓書有機會本月上網。

●利奧坊．凱岸暫錄逾2100票
恒基物業代理營業(二)部總經理韓家輝稱，旺角利奧坊·凱岸暫已錄得逾2,100張入票登記，預料年輕人佔多數；入票買家約98%為香港人，只有2%為海外客人。
他表示，該項目首輪銷售後，預料快將加推，有機會端午節假期長周末進行次輪銷售。
嘉熙累收逾3700票
嘉華國際(00173)營業及市場策劃總經理(香港地產)温偉明表示，截至下午3時，大埔白石角嘉熙累收逾3,700票，周六推售268伙。項目將於下午5時截止登記。
項目日前推出2伙招標，他表示因單位較特別，而是次招標將不設指引價，料日後特色單位亦會招標發售。
他又指，由於項目鄰近科學園，所以與科技公司合作，於會所引入3D打印技術，放置一至兩部3D打印器材供住客使用，藉此讓小孩發揮創意。

●喜遇一房終止交易 提價13%重推
英皇國際(00163)旗下長沙灣新盤喜遇錄撻訂個案，該盤成交紀錄冊顯示，項目23樓D室，實用面積287方呎，一房間隔，在去年9月以582.7萬港元簽定買賣合約，實用呎價20,303元，惟單位於上月終止交易。
買家選用「靈活優惠付款」計劃，簽署臨時買賣合約時支付樓價5%首期，簽約後30天內再繳付5%金額，其後每隔60天支付1%。
發展商已即更新價單，上址價單售價由588.6萬元，上調約13%至665.1萬元，實用呎價23,174元。
－－－－－－

樓價UPDATES：沙田玖瓏山業主先離場 (12:37)

【東網專訊】【20:48】樓市升勢雖仍見凌厲，但未來始終受加息等不利因素困擾，個別業主決定先行出貨，沙田玖瓏山有業主三年帳面僅賺約8%離場。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角多個新盤開售，樓市前景受看好，即使區內二線屋苑亦不乏買家青睞。該區華凱大廈B座高層01室三房戶，實用面積681方呎，座向北面望街景，獲區外換樓買家以950萬元承接，實用呎價13,950元。

●大坑名門中層A室，實用面積1,387方呎，屬四房間隔，景觀望海景，以7.5萬元租出，實用呎租約54元。

●北角百福花園近期頻錄高價成交，屋苑家福閣中層H室三房戶，實用面積597方呎，座向南面望山景，成功以890萬元易手，實用呎價14,908元，為同類高價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳嘉悅1座低層J室，實用面積576方呎，由於項目簇新，吸引買家以同類兩房新高價約1,018萬元購入，實用呎價約17,674元。上址為原業主於2015年4月以約701.3萬元購入，持貨滿3年，帳面獲利約316.7萬元。

●市況向好，帶動豪宅交投，九龍塘明苑閣中層B室，實用面積1,082方呎，屬三房包括套房及連工人套房間隔，開價約2,080萬元，連車位以1,868萬元易手，實用呎價17,264元。新買家為用家，見單位間隔合用，即決定入市。

●荔枝角美孚新邨5期恆柏街1號低層C室，實用面積509方呎，以兩房間隔，外望山景，成交價768萬元，實用呎價15,088元。上址為原業主於2014年12月以550萬元買入，期內升值近40%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田玖瓏山月瓏閣3座低層D室，實用面積694方呎，兩房間隔，座向東北望內園景，獲同區買家以1,000萬元承接，實用呎價14,409元，單位三年升值約8%。

●有用家擔心遲買更貴，故最近趁樓市氣氛向好，以695萬元購入馬鞍山海濤居4座中層B室，單位實用面積404方呎，以兩房間隔，實用呎價17,203元。

●屯門海麗花園屬於輕鐵沿線物業，社區設施齊全，故租務表現一向平穩。屋苑2座高層B室兩房戶，實用面積428方呎，由於業主有議價空間，租客遂便決定預繳半年租金，以每月1.2萬元承租，實用呎租約28元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:41】二手樓持續攀升，無阻市民買樓自用需求，將軍澳維景灣畔錄得一宗「8球」上車成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●大坑龍華花園2座低層A室，實用面積約962方呎，三房兩廳連一套房及工人套房設計，以2,000萬港元易手，實用呎價約20,790元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳維景灣畔10座低層D室，實用面積約498方呎，兩房兩廳間隔，原叫價880萬元，經議價後減價約20萬元或約2.3%，最後以860萬元獲本地上車客承接，實用呎價約17,269元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大埔中心1座中層G室，實用面積361方呎，兩房間隔，以553萬元易手，實用呎價15,319元，新買家為上車客。

─ ─ ─ ─ ─ ─

【12:37】
踏入租務旺季，其中兩名內地學生預繳1年租金，合租屯門叠茵庭兩房戶。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●淺水灣麗景園8座中高層，實用面積2,049呎，三房間隔，以6,400萬元售出，實用呎價31,235元。

●香港仔南景花園低層C室，實用面積348方呎，兩房間隔，以528萬元易手，實用呎價15,172元。

●鴨脷洲深灣軒2座低層B室，實用面積480方呎，兩房間隔，望部分海景，以920萬元易手，實用呎價19,167元。

●鴨脷洲海怡半島8座高層D室，實用面積640方呎，三房間隔，以2.5萬元租出，實用呎租39元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●紅磡海逸豪園20座低層C室，實用面積537方呎，兩房間隔，原開價1,080萬元，獲外區客議價，最終單位減價約35萬元或約3.2%，以1,045萬元易手，實用呎價19,460元。

●新蒲崗譽．港灣1B座高層B室，實用面積534方呎，原業主以約1,100萬元放盤，吸引區內客注意，經雙方議價後，減價28萬元，最終以1,072萬元成交，實用呎價20,075元。

●深水埗怡閣苑B座低層08室，實用面積530方呎，兩房間隔，以自由市場價650萬元售出，實用呎價12,264元，創同類單位新高。

●將軍澳都會駅1座低層H室，實用面積888方呎，四房間隔，以1,488萬元沽出，實用呎價16,757元。

●軍澳唐明苑A座低層14室，兩房間隔，實用面積433方呎，叫價620萬元，獲同區客洽購，議價後以約600萬元承接，實用呎價13,857元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門叠茵庭5座高層E室，實用面積389方呎，兩房間隔，以月租1.35萬元租出，實用呎租35元。租客是兩名內地生，並預繳一年租金租入單位。

●粉嶺名都2座中層D室，實用面積454方呎，三房間隔，以1.5萬元獲承租，實用呎租33元。

●上水翠麗花園5座中層E室，實用面積427方呎，兩房間隔，原叫租1.08萬元，減至1.05萬元後，獲新婚客承租，減幅約3%，實用呎租24.6元。

●大圍名城三期盛世3座中層SA室，實用面積688方呎，三房間隔，以1,320萬元沽出，實用呎價19,186元。

●馬鞍山迎海．星灣御22座中層A室，實用面積1,013方呎，四房間隔，以1,870萬元易手，實用呎價18,460元。

●沙田第一城29座低層C室，實用面積327方呎，兩房間隔，以588萬元獲承接，實用呎價17,982元。

●青衣青怡花園2座低層A室，實用面積343方呎，兩房間隔，叫價550萬元，放盤約1個月，減價2萬元，終以548萬元沽出，實用呎價15,977元。新買家為租客。

#728

唔使cap，會失效嘅，會不停update，應該會每日，如果有需要問我得啦

一次性交一年租金

我都未揀好電磁爐 你地有冇推介

呢個得唔得

今年內好快到六百萬條界線

你地有無用對流扇呀。有無咩評價

NDS好易玩爛件玩具

IPTV 吹奏專員

未，呢個月尾

【公屋都加租了】低調置業討論區（177）

煮食電爐還好

沖涼就不了